立場姐姐： 查閱車主資料作報導用途最高可判監禁六個月

若傳媒消息屬實，港台編導蔡玉玲是因為，被指違反《道路安全條例》第111條第（3）款規定，可被判罰款5,000元，以及監禁六個月。

查車牌原是傳媒進行偵查報道的重要工具，警隊亟欲封鎖禁絕。今年8月警察就曾拘捕一名查牌後公開資料的51歲男子，控罪是個人資料（私隱）條例下的「披露未經資料使用者同意而取得個人資料」罪。散仔協會舊年在司法覆核禁查選民登記冊後，就傳出有意再借警員被「起底」為由，要求限制公眾查車牌，循司法途徑申請禁制。

事實證明，警察所關注的，遠遠不止警員是否被起底，這不過是個藉口而已。他們真正的目的，是要借勢將所有公開資料的渠道全部封殺，令第四權失卻監察公權的臂膀。

721 果然是香港警謊最不能招架的痛點。不等法庭，他們自己就先出手了。

noted with thanks

黑警 你拉得港台記者 麻煩你拉埋呢位大公報記者

If we burn